---
title: "[翻譯]為什麼IBM/Google/Microsoft都要在今年增加對台投資?"
date: 2018/04/08 23:22:20
tag:
  - 產業趨勢
  - IoT
  - AI
  - Machine Learning
---
## [原文](https://www.forbes.com/sites/ralphjennings/2018/04/04/why-google-ibm-and-microsoft-all-decided-to-expand-in-taiwan-this-year/#4fda82d5c721)

## 重點節錄
1. [Google 宣布要在台灣顧用300名員工並訓練5000名學生在人工智能領域](https://www.blog.google/topics/google-asia/intelligent-taiwan/)
2. [微軟也表明未來要在台灣發展AI業務,5年內投資3400萬鎂並招聘200人](https://news.microsoft.com/apac/2018/01/12/microsoft-launches-artificial-intelligence-research-hub-taiwan/)
3. [IBM也表示將在台灣擴展AI/區塊鏈/雲計算等相關的研發中心,並增聘100人以上](https://meet.bnext.com.tw/intl/articles/view/42553)


## 美國的投資與台灣的人材
### 台灣的優點
1. 人材容易訓練適應AI等新產業的工作
	- 通常大學畢業生都有基礎工程知識
	- 台灣的擁有製造業供應鏈(跨軟韌硬體)的人材
	- 便宜(Orz)
2. 地理優勢(東北亞\東南亞\中國)
3. 台灣目前政策
	- IoT(物聯網)與智能機器
	- 正在進行產業轉型(硬轉軟)
4. 其它
	- 穩定且便宜的電力與其它基礎建設
	- 合理的成本結構

### 中國的競爭
1. 人材更便宜
2. 美中貿易戰的擔心
	- 資訊安全
	- 智慧財產

### 其它
- [Google 在台職缺](https://careers.google.com/jobs#t=sq&q=j&li=20&l=false&jl=25.0329636%3A121.56542680000007%3ATaipei+City%2C+Taiwan%3ATW%3A%3A13.76366184019967%3AADMIN_1&jld=10&&jcoid=7c8c6665-81cf-4e11-8fc9-ec1d6a69120c&jcoid=e43afd0d-d215-45db-a154-5386c9036525&)
- **[Google 的 Machine Learning 教程](https://developers.google.com/machine-learning/crash-course/)**
- [IBM 職缺](https://krb-sjobs.brassring.com/TGnewUI/Search/Home/Home?partnerid=26059&siteid=5016&cm_mc_uid=66190819784615216541845&cm_mc_sid_50200000=93350001523199145451#keyWordSearch=&locationSearch=Taiwan&City%20%2F%20Township%20%2F%20Village=TAIPEI&Country%2FRegion=Taiwan)

(fin)